王健林、馬雲，之後到邊個？

在最意氣風發的2017年，王健林在公司年會上毫不掩飾的高調講到「萬達玩的是空手道，一分錢不出就能掙錢。」他忘了千億身價多數都是向銀行借來的。
一切的轉捩點也在2017年轉了彎，因在海外迅速擴張投資，萬達、海航、復星等企業被點名巨額換匯去西方瘋狂收購垃圾資產: 足球隊，體育俱樂部，油畫，影視公司，不動產。
萬達的境外投資因此受到嚴格管控，最後因引起金融不穩定而被斷貸。現金流斷了，王健林也跌落首富，開始賣地還債。

罪狀：首富，意氣風發，走資

人民銀行等四大金融監管部門將會再次約談螞蟻集團，阿里巴巴(09988)也因涉嫌壟斷，被市場監管總局立案調查。外媒分析，中國當局此舉意在加強對阿里創辦人馬雲旗下網路帝國兩大支柱的審查力度，原因「馬雲帝國」象徵內地「大到不能倒」的實體，為中央所不樂見，當局希望看到一家規模更小、主導地位更弱、更服從的公司。

據中國媒體報導，自支付寶之後，陸續有多款網路存款產品開始受到整肅，業者均表示，由於近期監管部門對於網路存款業務非常關注，未來將會對業務進行調整，而暫時不再開放用戶購買相關產品，不過已擁有相關資產的客戶不會受到影響。
繼螞蟻金服董事長馬雲公開表示不服監管，並導致上市失敗後，央行金融穩定局局長孫天琦在近期的中國網路金融論壇上明確表示，此類金融業務，屬「無照駕駛」的非法金融活動，應納入金融監管範圍，這些網路平台存款的流動性有別於傳統儲蓄存款，必須重新考量監管風險及准入門檻。

罪狀：首富，駁嘴，螞蟻想搞寸party

許加印先, 定係馬化騰先呢?

700業務都好敏感
一定要聽哂呀爺支笛先有得做
一做錯少少嘢就係咁先

馬化雲先

另一隻馬好似乖啲

700馬應該都有d野 習主席南下深圳 居然話腰痛唔出席大合照

我估馬化騰先，佢個微信錢包同電子人民幣有衝突

馬雲鍾意做 show, 講金句...
另一個就靜靜雞

佢we7咩理財基金唔知危唔危

有錢過誠哥既中國首富就會俾中共抄家

其實睇返神懚多時，擺明係習派中堅份子
但又被一眾傳媒廣泛地説成同習生不和嘅
王岐山
都要喺螞蟻公佈上市前兩日
要勞煩佢老人家親自出嚟浦一浦頭
非常詳盡咁宣讀性馬嘅罪狀
就已經出晒聲人至義盡提醒班小股民小心睇路
如果想知下一個係邊個
只要細心留意王岐山講過乜嘢
就會大慨估到
唔好淨係睇香港啲傳媒
佢哋最鍾意將最關鍵嘅說話柵除，或誤導
睇返大陸報出嚟佢講嘅每一隻字
老共班官講嘢，每一個字都係有意思

微信收歸咗啦

許家印
迫到中共要幫佢
但中共係會懷仇在心
遲早要清理你

傳曾蔭權 繞過 當時港澳工作小組組長習近平
直接搵胡撚濤，溫家寶 Sell 政改方案
所以要坐監 而依家傳聞人大會廢左5席超級區議會

老母麵祝福咗700 9988 3690
9988 就做咗韭菜
700 3690應該都唔遠

巴巴都死，下個咪到700、美團、京東.....根本無一隻走得甩

另ㄧ隻鹿低調，但下場ㄧ様

京東 騰訊 美團 百度

全部都唔會走得甩
習近平講得清清楚楚 佢要搞反壟斷 防止大到不能倒
整個思想本質就係要原子化社會 用佢所謂底線思維
防止任何非中共勢力坐大

雖然江胡年代 法治，自由，民主 都已經好差

但習近平上台後 仍然係存在根本性差異
整個公民社會係被徹底摧毀
包括媒體(南方報業，炎黃春秋)，公民記者，維權律師(709大抓捕)，NGO

要好似艾巴莫域治 賣晒d生意
去買隊波跟住長註果邊先掂

電影主角都做埋
打柒你班武打巨星
就知佢幾愛出風頭

農夫山泉老闆都好有錢
佢都危 話佢水壟斷

基本上 呢個土匪就係要拿哂所有野！
支那經濟慢慢跌 或者被trump trump上台 一野踢爆

韭菜list

逐個充公家產

一定係印印，將佢啲盤戶免費做保障房

言多必失

係大陸都係悶聲發大財

7號馬無得輸

咁美國搞反壟斷又係咩

恆大嗰條友 好有機會

馬化騰應該搵機會去美國

順豐王衞好似都奶奶地野

馬騰訊 <---

李克強, 馬騰訊

王衛？

你覺得Wechat國家冇監控同話事權咩
所以一定係許家印先 依家大型內房都唔係得佢一間了

添曲

推

肖建華人間蒸發

媽咪麵

窮L一個，雜大大毛性趣

速遞佬早輪都好似收咗皮

大陸首富榜果然同曼聯一樣，領先一球好危險

邊個大陸首富榜領先都好危險

雷軍 何小鵬 李斌

邊個做中國首富咪炒邊個 洗咩估估下

700啦